美國務院列香港「販運人口第二級觀察名單」 港府轟不公平

美國國務院發表年度販運人口報告，繼續將香港列入第二級的觀察名單，指特區政府未能完全落實杜絕販運人口最低標準。

報告指，過去一年港府只檢控五宗販賣人口個案，亦沒有全面將各種形式的販賣人口刑事化，只以較輕罪行檢控，當中只有三人因販運人口相關罪行被定罪判監超過一年。

報告另指，特區政府沒有採取適當政策保障外傭免受剝削，也沒有就防止人口走私作色情活動提高公眾意識，決定將香港維持在第二級的監察名單。

特區政府回應，強烈反對報告對香港的評級。發言人批評報告對部分香港打擊販賣人口工作有錯誤的描述及誤解，指結論不公平及偏頗，強調香港絕不姑息販運人口，又說「被識別的販運人口受害人數目相對較少，正好證實了販運人口的問題在香港並不普遍」。

另外，美國國務院報告將中國評級由去年的第二級觀察名單，降至最低的級別，與朝鮮、蘇丹、伊朗及敘利亞同級。報告指，中國未能達到阻止人口販運最低標準，情況未有重大改善。

報告提到，中國有大批維吾爾人被強迫勞役，以及未經甄選之下強迫遣返朝鮮人回國。

差佬都懶懶行係咁架啦

支那政府做乜干預人地美國國務院

另外，美國國務院報告將中國評級由去年的第二級觀察名單，降至最低的級別，與朝鮮、蘇丹、伊朗及敘利亞同級。

咁比面唔係3級

共享做中國人的榮耀

黐親共產黨都唔慌有好野

即係之前通支那拐子佬黎香港拐細佬係真架啦

支那賤種

俾人鬧嗰陣一國兩際
鬧人嗰陣一國大於兩際

共享支那狗榮耀

阿爺個輩講到依家都重有人信支那
黃皮膚係一種詛咒

大陸成日借香港通去國際
其他國家唔係傻仔，唔會比佢咁樣無限bug

好似車牌咁，
大陸牌可以申請香港牌
香港牌又申請國際牌

點解唔係大陸直接申請國際牌

因為大陸亂鳩咁黎，人又衰格

咁樣亂黎

開始做野

大撚把蝻比人運出運入

其實香港人口販賣有幾嚴重？

拎第二咋？ 唔得喎 香港乜春都要第一架